\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[scaled=.20]{libertine}
%\usepackage[loosequotes]{MinionPro}
%\usepackage{MnSymbol}
%\pdfmapfile{+MinionPro.map}
\bibliographystyle{plain}
\usepackage[orientation=portrait,size=a0,scale=1.9]{beamerposter}

\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx,multirow,booktabs}
\usepackage{relsize}
\usepackage{transparent}
\newcommand\LI[1]{\textrm{`#1'}}
\newcommand\acronym[1]{\textsmaller{\MakeUppercase{#1}}}

\usetheme{LLT-poster}
\usecolortheme{ComingClean}
\footimage{}

\usepackage{tikz}

\title{IFLAB Plataforma Abierta\\[.5ex]Para la Enseñanza de la Tecnología}

\date{}
\begin{document}

\begin{frame}
\vskip-1ex
\begin{columns}[T]
\begin{column}{.46\textwidth}
\parbox[t][1200mm]{\textwidth}{


\begin{block}{¿Qué es IFLAB}
  \textbf{IFLAB} Es una plataforma hardware/software \textit{abierta} que permite desarrollar el pensamiento estructurado y la enseñanza de la tecnología através de las siguientes actividades:
  \begin{itemize}
    \item Implementar y diseñar aplicaciones en robótica móvil.
    \item Asistencia en la realización de laboratorios de física y química.
    \item Estudio de diseño de sistemas micro-controlados.
  \end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Componentes del kit básico}
  \begin{itemize}
    \item 2 Motores con ruedas.
    \item Tornillos, tuercas, uniones, ángulos, destornillador, llave.
    \item Láminas base para construcción.
    \item Portapilas, protoboard, cables.
    \item Controlador electrónico, batería recargable, llave USB WiFi.
    \item Sensores.
    \item Tablet con android.

    \begin{center}
      \resizebox{1\textwidth}{!}{
        \includegraphics[angle =270]{img/kit}
        \includegraphics[angle =270]{img/kit_1}
        \includegraphics[angle =270]{img/kit_2}
      }
    \end{center}
    \medskip
  \end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Aplicaciones en Robótica Móvil}
El kit básico de IFLAB permite la creación de robots de diversas formas y tamaños, estimulando:
  \smallskip
  \begin{itemize}
    \item La creatividad y la curiosidad.
    \item Habilidades motoras.
  \end{itemize}

Al tiempo que permite:
  \smallskip
  \begin{itemize}
    \item Adquirir conocimientos en mecánica y en electrónica.
    \item Adquirir habilidades en diseño.
  \end{itemize}

  \smallskip


  \begin{minipage}{15in}\resizebox{.9\textwidth}{!}{
    \centering
    \raisebox{-0.5\height}{\includegraphics{img/Robot}}
    \hspace*{.2in}
    \raisebox{-0.5\height}{\includegraphics{img/Robot_top}}
    }
  \end{minipage}


\end{block}
}
\end{column}

\begin{column}{.46\textwidth}
\parbox[t][1200mm]{\textwidth}{

\begin{block}{Control Electrónico}
  IFLAB posee la tarjeta electrónica stamp\_mini (diseño Colombiano) que permite controlar las funciones del robot y la comunicación inalámbrica con el entorno de programación.
  \begin{center}\resizebox{.9\textwidth}{!}{\includegraphics{img/pinout}}\end{center}

  \smallskip
  \smallskip
  Stamp\_mini permite:
  \begin{itemize}
    \item Controlar la velocidad y sentido de giro de 2 motores.
    \item Leer 4 señales análogas y 4 señales digitales.
    \item Controlar 4 salidas digitales y 1 análoga.
    \item Controlar la posición de 2 servo motores.
    \item Comunicaciones seriales.
  \end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Entorno de Programación}
  IFLAB no require la instalación de software para su funcionamiento, el único requerimiento es tener instalado el navegador firefox.
  \begin{center} \resizebox{1\textwidth}{!}{\includegraphics{img/iflab_diagram_block.pdf}} \end{center}
  IFLAB proporciona una red a la cual se puede conectar cualquier dispositivo (laptop, desktop, tabler, smartphone), un servidor web proporciona la aplicación para su programación.  
  La programación se basa en el concepto de programación gráfica la que utiliza bloques similares a un rompecabezas, lo que elimina la necesidad de aprender la sintáxis de un lenguaje de programación, y permite concentrarse en el algoritmo de control
\end{block}

}

\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\end{document}
